<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<jednotka>

<!-- Tento dokument jsou základní pravidla jednotky. Nepište do částí uzavřených mezi < a > 
ani tyto části neměňte. -->

<!-- Toho je poznámka. Poznámka může být kdekoliv, může v ní být cokoliv, 
v pravidlech pro hráče se neobjeví a používáme ji pro různé komentáře -->

<jmeno>Noble</jmeno><!-- jedinečné a co nejkratší jméno -->

<hiearchie>hero</hiearchie><!-- přípustné hodnoty jsou hero, rare a core -->      

<legenda>Na zbrojích postav jsou jasně vidět odporné znaky Chaosu. Skrz listí a větve prastarých 
stromů prosvítají rohaté helmy, zrůdné obličeje a znetvořené těla stoupenců jednoto ze zvrácených 
bohů Chaosu. Co však vidět není, je hrdá postava, oblečená do barev lesa a maskovacího pláště, 
schovaná ve stínech velikánů. Upřeně pozoruje postavy kráčející lesní pěšinou směrem k němu. 
Náhle postava sotva nezřetelně kývne hlavou ... a v tom se strhne peklo. Neznámo odkud se z 
výšky snese obrovská kláda na provazech a z lesní pěšiny smete poloviny znetvořených postav. 
Další padají k zemi po zásahu šípy, které začnou vylétat z okolních křovin a stínů. Do všeho toho 
zmatku a umírání vtrhnou polonahé postavy elfích tanečníků a s každou otočkou, s každým 
výskokem se jejich meče noří do těl bojovníků Chaosu. A za nedalekým polomem se velitel elfů 
ponuře usměje. Zase další opovážlivci co se snažili narušit posvátnou půdu lesů Athel Loren ...
Hlupáci... To nikdy nenastane.  Ne dokud on je na stráži ...</legenda>                    
<!-- tady je spousta bla bla bla -->

<popis>Vznešení jsou šlechtou mezi lesními elfy. Od narození jsou školeni v boji, strategii a taktice. 
Avšak jen ti co vykonají rituál Velkého lovu se v případě války stanou vůdci armád a velitelé  malých 
jednotek. Skvěle znají les ale i boj s obouručním mečem a lukem, jakožto i umění skrytí v lese a 
taktiku udeř a uteč. Jsou také vyškolen v některých kouzlech a v nepřítomnosti Spellweavra, jemuž ve 
velení podléhá, vede armádu elfů do bitvy.</popis>                 
<!-- tady je základní vzhled a chování jednotky pro hráče, co si budou vybírat postavu -->

<pravidla>
  <lives label="životů">6</lives><!-- počet životů -->
  <damage label="damage">2</damage><!-- základní zranění --> 
  <reinkarnace label="min reinkarnace">15</reinkarnace><!-- doba oživení -->
  <bv label="bodů víry">0</bv><!-- bodů víry --><!-- zcela fiktivní položka --> 
</pravidla>                  
<!-- v této části se vyskytují základní statistiky, jako počty životů, délka, reinkarance atd... Můžete si tady 
vymyslet jakékoliv vlastnosti, které vás napadnou a každá postava je může mít jiné-->

<kostym>

<povinne>Elfí uši, tetování, kostým a plášť v barvách zelené, hnědé atd. (barvy lesa, přírodní 
vzory), Zbroj.</povinne>
<!-- Minimální požadavky na postavu, pokud je povinná zbroj stačí napsat jen 
<b>Zbroj</b>, v další sekci se definuje -->

<extra>doplňky z kůže, kožešiny, runové znaky, kožená helma</extra>               
<!-- Další části kostýmu náročnější na výrobu. Za jejich přítomnost bude mít dotyčný bonus při 
nástupu. -->

</kostym>   

<zbroje>
<!-- Výpis všech zbrojí, co jednotka smí použít -->

  <zbroj>
    <name>Kožená zbroj</name><desc>kyrys, nátepníky, ramena</desc>
    <!-- Skoro každá položka má tag <name> Ten musí být v rámci pravidel jedné jednoty unikátní -->
    <!-- Tag <desc> označuje popis. Uvnitř tohoto tagu můžete používat formátování <b>tučné</b>, 
    <i>kurzíva</i>, <u>podtržené</u> a <br /> pro nový řádek. -->
  </zbroj>    

</zbroje>            
<!-- vypis vseho vybaveni (co není zbroj ani zbran)-->

<zbrane>
  <!--výpis všech zbraní co bude moct použít -->
  
  <zbran><name>Obouruční meč</name><desc>110-140 cm</desc></zbran>                  
  <zbran><name>Dva meče</name><desc>součet do 150 cm</desc></zbran>       
</zbrane>                                   

<schopnosti>    
   <!-- Každá schopnost má jméno, jak často se smí použít a popis -->
   
  <skill><name>Pouto lesa</name><attr>trvalé</attr> 
  <!-- Obvyklé hodnoty <attr> jsou 1x za Souboj, 3x za Fázi (to samé jako minule Quest), trvalé atd 
-->         
  <desc>Pokud není řečeno jinak nesmí Noble sesílá své kouzla mimo les. Vesnice se za les 
  nepovažuje, i když obklopena lesem (stromy tvořící vesnici se nepočítají jako stromy).</desc>
  </skill>
  
</schopnosti>

<kouzla>

  <!-- Před začátkem výpisu musí být napsáno jakým způsobem postava kouzlí -->

  <desc>Zatímco kouzla lidí a Chaosu jsou spojena s vírou, lesní elfové čerpají svoji moc z 
  lesa, země a života. Pro některá jednoduchá kouzla jim stačí jejich vlastní životní síla, ale 
  většina kouzel vyžaduje mnohem silnější spojení s lesem. Ve hře to je reprezentováno 
  dotykem stromu. Hráč se musí rukou dotknout stromu a v této pozici pronášet magickou 
  formuli. Pokud toho je fyzicky schopen, může v ruce, kterou se dotýká stromu, svírat ještě 
  jiný předmět, ale jednou rukou se může držet jen jednoho stromu, i kdyby bylo fyzicky 
  možné dotýkat se více stromů. Pokud při pronášení formule dojde k přerušení spojení, 
  kouzlo se nepovedlo. Pozor! Stromy tvořící hradby vesnice se nepočítají za herní stromy!</desc>
  
  <!-- Každé kouzlo má jméno, co potřebuje na kouzlení, vyvolávací formuli, jak často se smí použít a 
popis -->
  
  <spell>                                                                      
  <name>Kořeny</name><cost>2 spojeni</cost><attr>1x za Souboj</attr>
  <form>Iestode vaelach tydar an!</form>
  <desc>Nohy nepřátelských jednotek se omotají kořeny stromů. Tři jednotky obdrží efekt 
<i>kořeny</i>.</desc>
  </spell>

</kouzla>

<!-- bla bla bla ... chování hráče, hrající tuto jednotku -->

<roleplay>Vůdcem šeptajícího kruhu je Spellweaver a Noble je jeho pravá ruka. Na rozdíl od 
Splétače kouzel je Noble spíše bojového ražení a často bývá viděn v první řadě jak spolu 
se svými bratry bojuje za les. Spellweaver zodpovídá za celý Kruh, a právě na Noblovy je 
starat se o vedení lesních elfů a starat se o to, aby rozkazy, které jeho vůdce vydá byly 
splněny. Za les položí život a když to bude nutné neváhá obětovat i životy jiných. Dříve 
to býval typický lesní elf: pokud možno neutrální a do boje se nezapojuje. Ale to bylo v 
době míru. Nyní jsou elfové lační po krvi svých nepřítel a do každého boje ve vrhají 
neuvěřitelně tvrdě a neznají slitování. Je systematický, důsledný a za každou cenu 
odhodlaný splnit své poslání a rozkazy které obdrží.</roleplay>                 

<!-- Tady jsou jména obrázků, co se vloží do pravidel. Obrázky dostanete na náš server tak, 
že je před FTP nahrajete do složky příslušné jednotky -->

<obrazky>
<img src="wood_elves/noble_5.jpg" />
<img src="wood_elves/noble_4.jpg" />
<img src="wood_elves/noble_3.jpg" />
<img src="wood_elves/noble_1.jpg" />
</obrazky>

</jednotka>